Kaibas Loigo tallo saunik Jurr Toff, temma Poeg Jahn ollewa minnewa Aastas Loigo Perremehhe Jacob Andersohn juhres poisiks ollu, aga Perremehs ei maksawa puhha palk wälja, ja ollewa wehl wõlgu 5 Rubla rahha, üks kuhb ja nelli serki.
Jacob Andersohn wastas selle peale, temma ollewa küll 5 Rubla ja kolm serki wõlgu (üks serk ollewa erramakstud) aga ei tohwa rahha selleperrest maksaht, kui Jahn ollewa kolm neddel henne Aasta erralenno. Serki ollewa temma küll paknu, aga kaibaja ei wottama wastu. Sii ollewa Jurr temma wehl 1/3 wakk linnahsämat wõlgu.
Jurr Toff üttles, temma eijollewa mitte linnasehmät wõlgu.
Wanna kohtumehs Arroja tunnistas, sedda ollewa minnewa Aasta moistetut, Jahn peawa neid kolm neddahlit taggasi tehnima.
Sis kohhus arwasmohdu, Jahn Toff sai palk 5 Rubla rahha, ja riedeihst mis temma piddi sahma sai arwatud 8 Rub. 20 Cop. kokku 13 Rubla 20 Cop. ja tullep neddali peale sis 25 1/2 Cop ... ja
Kohhus moistis: Jacob Andersohn peab Jurr Toffile 4 Rub. rahha 3 serki ja üks kuhb maksaht, ja jähb temma kätte üks rubla rahha selle 3 neddäli ihst mis Jahn Toff henne Aasta erralenno, aga selle linnasehmätte perrest ei woi Jacob keddagi sahda, selleperrest kui tunnistejaht puhdus on.
